<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>главное on Pavel Oborin</title>
    <link>https://pavel.oborin.me/tags/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in главное on Pavel Oborin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jun 2018 18:43:57 +0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pavel.oborin.me/tags/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Стратегия очагового внедрения автотестов. Часть I: О роли тестирования</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/posts/tests-part1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 18:43:57 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/posts/tests-part1/</guid>
      <description>Вступление Сегодня тестирование при разработке программного обеспечения переместилось с некогда периферийных позиций на первый план, превратившись в одну из ее центральных частей. Если брать во внимание огромную сложность современных программных продуктов, то автотесты - это едва ли не единственная причина почему разработчики еще могут спокойно спать по ночам. Между тем для большинства разработчиков обучение написанию тестов до сих пор остается второстепенной задачей.
Среди множества обучающих ресурсов на любой вкус: по ООП, разработке, рефакторингу и тд, можно прокачать свои скилы в программировании, но, как только речь заходит о тестировании каждый остается практически наедине с самим собой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Да поможет нам Go. Базовые ценности и основы философии языка Go по мотивам курса Билла Кеннеди</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/posts/go-bless-us/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 10:58:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/posts/go-bless-us/</guid>
      <description>Аннотация Заметка строится вокруг первой лекции курса Билла Кеннеди (William Kennedy) “Ultimate Go Programming” доступного на safaribook (https://www.safaribooksonline.com/library/view/ultimate-go-programming/9780134757476/). Меня настолько воодушевил данный курс, что показалось интересным сделать некую выжимку своего конспекта по этим лекциям.
Хочу сразу заметить, что любой человек на вопрос что он предпочтет: послушать лекцию человека, совершившего некое открытие, или лектора, который ничего не открыл, но построил свою лекцию на описании чужого открытия, выбрал бы первое. Поэтому, если у вас есть возможность получить доступ к самому курсу, то нет никакого резона продолжать это чтение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDPR краткий обзор. Мысли и рекомендации</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/posts/gdpr/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 18:43:57 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/posts/gdpr/</guid>
      <description>С 26 мая 2018 г. вступает в силу GDPR новый европейский закон о защите персональных данных.
Хорошее представление о законе могут дать первоисточник :) и аналитика от Института Исследования Интернета
О GDPR и его значении Закон предъявляет целый ряд существенных требований к обработке персональных данных жителей Евросоюза (точнее любого человека, находящегося на территории ЕС). Нарушение требований будет &amp;ldquo;караться&amp;rdquo; большими штрафами (озвучена цифра в 20 млн евро), потерей репутации и, возможно, запретом на работу на европейском рынке, а также уголовной ответственностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Краткое введение в безопасность приложений</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/posts/introduction-to-application-security/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/posts/introduction-to-application-security/</guid>
      <description>Краткое введение в безопасность приложений Перевод статьи Scott Arciszewski «A Gentle Introduction to Application Security». Вступление У меня есть печальные новости для программистов, читающих эту заметку. Но, забегая вперед, сразу скажу что нет худа без добра.
Новость первая: если вы являетесь веб-разработчиком или только размышляете о том, чтобы начать изучать веб-разработку, то, вероятнее всего, вы не думаете о себе как о специалисте по безопасности. Может быть, вы принимаете во внимание некоторые угрозы безопасности, например, при валидации пользовательских данных.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>