<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pavel Oborin</title>
    <link>http://pavel.oborin.me/</link>
    <description>Recent content on Pavel Oborin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jun 2018 18:43:57 +0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pavel.oborin.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Стратегия локального внедрения и ускорение автотестов.</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/tests-part1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 18:43:57 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/tests-part1/</guid>
      <description>Вступление - О тестах - Описание локальной модели внедрения тестов - Практический разбор тестовой системы на примере - Ускорение функциональных тестов Вступление Сегодня тестирование при разработке программного обеспечения переместилось с некогда периферийных позиций на первый план, превратившись в одну из ее центральных частей. Если брать во внимание огромную сложность современных программных продуктов, то автотесты - это едва ли не единственная причина почему разработчики еще могут спокойно спать по ночам. Между тем для большинства разработчиков обучение написанию тестов до сих пор остается второстепенной задачей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Да поможет нам Go. Базовые ценности и основы философии языка Go по мотивам курса Билла Кеннеди</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/go-bless-us/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 10:58:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/go-bless-us/</guid>
      <description>Аннотация Заметка строится вокруг первой лекции курса Билла Кеннеди (William Kennedy) “Ultimate Go Programming” доступного на safaribook (https://www.safaribooksonline.com/library/view/ultimate-go-programming/9780134757476/). Меня настолько воодушевил данный курс, что показалось интересным сделать некую выжимку своего конспекта по этим лекциям.
Предугадывая возможную негативную реакцию, поспешу заметить, что конечно любой человек на вопрос что он предпочтет: послушать лекцию человека, совершившего некое открытие, или лектора, который ничего не открыл, но построил свою лекцию на описании чужого открытия, выбрал бы первое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Система индивидуального планирования за 3000 руб на базе Orange Pi и Jira</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/jira-and-orange-pi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 10:58:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/jira-and-orange-pi/</guid>
      <description>Аннотация Данная заметка посвящена дальнейшему развитию идеи использования JIRA в качестве системы для индивидуального планирования, описанной мною ранее. А именно я бы хотел поделиться опытом развертывания этой системы на платформе Orange Pi.
Вступление В начале года я стал активно использовать JIRA для индивидуального планирования. Что сразу отозвалось повышением моей личной производителньости. Через пару месяцев я решил, что старый ноутбук для этого не самое лучшее решение и можно сделать лучше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDPR краткий обзор. Мысли и рекомендации</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/gdpr/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 18:43:57 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/gdpr/</guid>
      <description>С 26 мая 2018 г. вступает в силу GDPR новый европейский закон о защите персональных данных.
Хорошее представление о законе могут дать первоисточник :) и аналитика от Института Исследования Интернета
О GDPR и его значении Закон предъявляет целый ряд существенных требований к обработке персональных данных жителей Евросоюза (точнее любого человека, находящегося на территории ЕС). Нарушение требований будет &amp;ldquo;караться&amp;rdquo; большими штрафами (озвучена цифра в 20 млн евро), потерей репутации и, возможно, запретом на работу на европейском рынке, а также уголовной ответственностью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jira в качестве индивидуального планировщика</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/jira-for-individual-use/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 08:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/jira-for-individual-use/</guid>
      <description>Jira в качестве индивидуального планировщика “А время уходит, жизнь твоя тратится на ерунду” (с)
Аннотация В статье описан опыт использование JIRA в качестве системы индивидуального планирования. Автор рассказывает о предпосылках в пользу такого выбора, описывает процедуру установки и дает советы по использованию.
Предыстория За неделю до Нового года я решил подвести итоги своей работы за уходящий год. Такие итоги позволяют получить более целостную картину своих результатов, и по ней дать оценку своей работе, проанализировать неудачи, выявить слабые стороны, над которыми нужно работать, и тп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Размышление о разработчиках</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/village-programmers/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 22:42:10 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/village-programmers/</guid>
      <description>Размышление о разработчиках Недавно моя сестра решила сделать ремонт у себя в ванной и наняла человека, целиком положившишь на рекомендации одной своей знакомой. В итоге этот человек допустил все грубейшие ошибки какие только было можно: установил унитаз высоко и не по центру туалета, сделал трубу слива в ванной выше уровня слива самой ванной, двери в ванной и в туалете разной высоты. Сестра отдала за работу свой месячный оклад и две недели времени на контроль за исправлением (расстаться с “мастером” и нанять нового выходило уже намного дороже запланированного бюджета).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Краткое введение в безопасность приложений</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/introduction-to-application-security/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/introduction-to-application-security/</guid>
      <description>Краткое введение в безопасность приложений Перевод статьи Scott Arciszewski «A Gentle Introduction to Application Security». Вступление У меня есть печальные новости для программистов, читающих эту заметку. Но, забегая вперед, сразу скажу что нет худа без добра.
Новость первая: если вы являетесь веб-разработчиком или только размышляете о том, чтобы начать изучать веб-разработку, то, вероятнее всего, вы не думаете о себе как о специалисте по безопасности. Может быть, вы принимаете во внимание некоторые угрозы безопасности, например, при валидации пользовательских данных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Железный век</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/age-of-iron/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 20:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/age-of-iron/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Железный век&amp;rdquo; Джон Кутзее Хочу написать отзыв о книге Железный век Джона Кутзее. По большому счету нас определяют и отделяют от других те полсотни книг, которые мы прочитали. Так почему бы не подумать над тем, что мне дала каждая вновь прочитанная. Такой мини проект, который я открываю данной заметкой.
У книги есть сюжет, Кутзее — это всегда очень высококачественная проза, книга может быть интересна широкому читателю.
Сюжет: умирающая в Африке от рака белая одинокая престарелая преподавательница университета пишет письмо своей дочери иммигрировавшей в США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мистер Фо</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/foe/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/foe/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Мистер Фо&amp;rdquo; Джон Кутзее Тут совершенно случайно познакомился с таким интересным автором, как Джон Кутзее. Его роман &amp;ldquo;Мистер Фо&amp;rdquo; оказался под одной обложкой вместе с одним из моих любимых романов &amp;ldquo;Пятница или тихоокеанский лимб&amp;rdquo; Турнье, который мне вдруг захотелось перечитать.
Сразу скажу, что не ожидаю, что все проникнутся к Мистерау Фо любовью, думаю это одна их тех книг, что изначально не задумывались для широкой аудитории. Но на мой вкус, это безусловно шедевр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Игры в тумане</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/games-in-the-fog/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 17:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/games-in-the-fog/</guid>
      <description>Игры в тумане. Первая повесть Основной задачей, которую я ставлю перед собой, приступая к написанию данного рассказа, является с одной стороны создание законченного текста простого для воспрития, с другой повесть с элементами саморефлексии, символизма и множественными отсылами.
Основные символы: туман, порталы, сон.
Повесть должна стать своеобразным слоеным пирогом с элементами игры, т.е вызывать интерес у разных людей. Для обывателей это будет фантастический рассказ о перелете на Марс, о возрастном кризисе, человеческих взаимоотношениях, для думающих людей это прежде всего текст о поиске себя.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>