<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pavel Oborin</title>
    <link>http://pavel.oborin.me/</link>
    <description>Recent content on Pavel Oborin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2017 17:53:40 +0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pavel.oborin.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Краткое введение в безопасность приложений</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/introduction-to-application-security/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/introduction-to-application-security/</guid>
      <description>Краткое введение в безопасность приложений Перевод статьи Scott Arciszewski «A Gentle Introduction to Application Security». Вступление У меня есть печальные новости для программистов, читающих эту заметку. Но, забегая вперед, сразу скажу что нет худа без добра.
Новость первая: если вы являетесь веб-разработчиком или только размышляете о том, чтобы начать изучать веб-разработку, то, вероятнее всего, вы не думаете о себе как о специалисте по безопасности. Может быть, вы принимаете во внимание некоторые угрозы безопасности, например, при валидации пользовательских данных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Игры в тумане</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/games-in-the-fog/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 17:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/games-in-the-fog/</guid>
      <description>Игры в тумане. Первая повесть Основная задача, которую я ставлю перед собой, приступая к написанию данного рассказа, является с одной стороны создание законченного текста простого для воспрития, с другой повесть с элементами саморефлексии, символизма и множественными отсылами.
Основные символы: туман, порталы, сон.
Повесть должна стать своеобразным слоеным пирогом с элементами игры, т.е вызывать интерес у разных людей. Для обывателей это будет фантастический рассказ о перелете на Марс, о возрастном кризисе, человеческих взаимоотношениях, для думающих людей это прежде всего текст о поиске себя.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>