<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kubernetes on Pavel Oborin</title>
    <link>https://pavel.oborin.me/tags/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in kubernetes on Pavel Oborin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Aug 2018 18:30:57 +0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pavel.oborin.me/tags/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Про использование секретов в Кубернетис</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/posts/kuber-secrets/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 18:30:57 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/posts/kuber-secrets/</guid>
      <description>Часто начинающие разработчики «грешат» тем, что зашивают в код, коммитят в репозиторий или пишут в базу такие данные как: адреса апи, токены, файлы с ключами, пароли. В английской литературе такие данные называются sensitive data. Если от закоммичивания паролей уже все отказались, то остальное еще можно встретить.
Хардкодить sensitive данные - это плохая практика. Во-первых, это неудобно для эксплуатации систем. Например, когда у вас разное окружение: функциональные тесты, тестовые сервера, боевые сервера, то развязать это все становится сложно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про путаницу с хостами при использовании контейнеров</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/posts/doker-host/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 12:30:57 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/posts/doker-host/</guid>
      <description>Задача:
Необходимо развернуть через Kubernetes контейнер с новым микросервисом. Апи слушает 8000 порт, соответственно необходимо обеспечить передачу внешнего запроса к контейнеру на этот порт.
До этого аналогичные задачи не вызывали особых трудностей. Однако здесь я впервые использовал новый для себя фреймворк go-swagger, и на спецификациях Kubernetes, работающих для прежних апи, новая апи по каким-то непонятным причинам не взлетела. При запуске пода Kubernetes во время проверки сервиса не мог достучаться до апи по указанному порту и завершал его работу.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>