<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мысли on Pavel Oborin</title>
    <link>https://pavel.oborin.me/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Мысли on Pavel Oborin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Nov 2018 12:30:40 +0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pavel.oborin.me/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Размышление о развитии</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/progress/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 12:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/progress/</guid>
      <description>У меня недавна вышла статья (https://tproger.ru/articles/extending-software-functionality/). И мне немного стыдно, я там слегка слукавил, говоря о развитии - что все развивается. На самом деле я не верю в развитие и сказал это чисто для того, чтобы быть ближе к массовому читателю.
На мой взгляд, развитие - это какая-то пустышка, фейк. Когда мне кто-то рассказывает, как он саморазвивается, посещая там какие-то курсы или читая статьи в интернете, посетив лекцию мне слегка забавно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прагматичный подход к расходованию своих ресурсов</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/results/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/results/</guid>
      <description>Недавно я задумался над своей историей, у всех блогеров (даже начинающих) должна быть своя история :) Правда состоит в том, что самым честным и непредвзятым источником информации могут являться факты, а любая история в какой-то степени является сказкой. Но в то же время более удобный способ подачи информации, чем рассказ люди так и не придумали. Как писал Сомерсет Моэм: &amp;ldquo;Факт плохой рассказчик: обычно он приступает к рассказу наудачу, как правило задолго до начала, и обрывается на полуслове не дойдя до завершения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ощущение пепелища</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/ash/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2014 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/ash/</guid>
      <description>Ощущение пепелища Вчера на пробежке слушал Шуберта, и мне в голову пришел очередной образ, объясняющий реальность и тенденции в мире.
Это пепелище.
Мы живем на пепелище.
все более менее значимое уже давно выгорело. Какие-то последние крохи человечество еще высасывает, но это все.
Больше ничего. Мир без красок, запахов, эмоций, стерильный мир выжженной земли. Не будет больше ни Моцарта, ни Бетховена, ни Шуберта. И понятно почему.
Теперь можно играться только с пеплом, отсюда минимализм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Банальность зла&#34; Ханна Арендт</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/eichmann-in-jerusalem/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2014 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/eichmann-in-jerusalem/</guid>
      <description>У Ханны есть книга &amp;ldquo;Банальность зла&amp;rdquo; давненько я ее читал, в русском переводе названия добавилась игра слов, которая очень хорошо выражает суть ее мысли. Зло не просто банально - самое настоящее зло творят совсем не какие-то супер злодеи, а обычные обыватели; БАНАЛЬНОСТЬ и вторичность и есть зло.
Похоже, что большая часть зла в мире от банальных людей, от того, что люди как-то мимикирируют к каким-то общепринятым типажам, объединяются в стада, перестают быть носителями чего-то индивидуального, нового.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книги</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/books/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/books/</guid>
      <description>Книги Мой друг любит книги
Моя подруга любит людей
Я люблю наблюдать за ними.
Один раз научившись читать, ты уже не сможешь наслаждаться непониманием.
Как бы ты того не хотел, знаки превращаются в буквы, буквы в слова, слова в предложения. Выражение в содержание.
Люди, как книги.
Они различаются содержанием, тиражом, иллюстрациями, пестротой обложки, толщиной, целями и задачами, реципиентами, издательством, потертостью, количеством авторов…
Есть книги понятные, есть непонятные, есть которые никогда не поймешь.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>