<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Pavel Oborin</title>
    <link>http://pavel.oborin.me/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Pavel Oborin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Mar 2018 18:43:57 +0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pavel.oborin.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>GDPR краткий обзор. Мои мысли и рекомендации</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/gdpr/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 18:43:57 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/gdpr/</guid>
      <description>26 мая 2018 г. вступает в силу GDPR - новый европейский закон о защите перс. данных.
Хорошее представление о законе могут дать следующие документы: сам закон, аналитика от Института Исследования Интернета.
О GDPR и его роли Закон предъявляет целый ряд существенных требований к обработке персональных данных жителей Евросоюза. Нарушение требований будет караться большими штрафами (озвучена цифра в 20 млн евро), потерей репутации и, возможно, запретом на работу на европейском рынке, вплоть до уголовной ответственности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jira в качестве индивидуального планировщика</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/jira-for-individual-use/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 08:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/jira-for-individual-use/</guid>
      <description>Jira в качестве индивидуального планировщика “А время уходит, жизнь твоя тратится на ерунду” (с)
Аннотация В статье описан опыт использование JIRA в качестве системы индивидуального планирования. Автор рассказывает о предпосылках в пользу такого выбора, описывает процедуру установки и дает советы по использованию.
Предыстория За неделю до Нового года я решил подвести итоги своей работы за уходящий год. Такие итоги позволяют получить более целостную картину своих результатов, и по ней дать оценку своей работе, проанализировать неудачи, выявить слабые стороны, над которыми нужно работать, и тп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Размышление о разработчиках</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/village-programmers/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 22:42:10 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/village-programmers/</guid>
      <description>Размышление о разработчиках Недавно моя сестра решила сделать ремонт у себя в ванной и наняла человека, целиком положившишь на рекомендации одной своей знакомой. В итоге этот человек допустил все грубейшие ошибки какие только было можно: установил унитаз высоко и не по центру туалета, сделал трубу слива в ванной выше уровня слива самой ванной, двери в ванной и в туалете разной высоты. Сестра отдала за работу свой месячный оклад и две недели времени на контроль за исправлением (расстаться с “мастером” и нанять нового выходило уже намного дороже запланированного бюджета).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Краткое введение в безопасность приложений</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/introduction-to-application-security/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/introduction-to-application-security/</guid>
      <description>Краткое введение в безопасность приложений Перевод статьи Scott Arciszewski «A Gentle Introduction to Application Security». Вступление У меня есть печальные новости для программистов, читающих эту заметку. Но, забегая вперед, сразу скажу что нет худа без добра.
Новость первая: если вы являетесь веб-разработчиком или только размышляете о том, чтобы начать изучать веб-разработку, то, вероятнее всего, вы не думаете о себе как о специалисте по безопасности. Может быть, вы принимаете во внимание некоторые угрозы безопасности, например, при валидации пользовательских данных.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>