<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jira on Pavel Oborin</title>
    <link>http://pavel.oborin.me/tags/jira/</link>
    <description>Recent content in Jira on Pavel Oborin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 May 2018 10:58:57 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://pavel.oborin.me/tags/jira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Система индивидуального планирования за 3000 руб на базе Orange Pi и Jira</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/jira-and-orange-pi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 10:58:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/jira-and-orange-pi/</guid>
      <description>Аннотация Данная заметка посвящена дальнейшему развитию идеи использования JIRA в качестве системы для индивидуального планирования, описанной мною ранее. А именно я бы хотел поделиться опытом развертывания этой системы на платформе Orange Pi.
Вступление В начале года я стал активно использовать JIRA для индивидуального планирования. Что сразу отозвалось повышением моей личной производителньости. Через пару месяцев я решил, что старый ноутбук для этого не самое лучшее решение и можно сделать лучше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jira в качестве индивидуального планировщика</title>
      <link>http://pavel.oborin.me/posts/jira-for-individual-use/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 08:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://pavel.oborin.me/posts/jira-for-individual-use/</guid>
      <description>Jira в качестве индивидуального планировщика “А время уходит, жизнь твоя тратится на ерунду” (с)
Аннотация В статье описан опыт использование JIRA в качестве системы индивидуального планирования. Автор рассказывает о предпосылках в пользу такого выбора, описывает процедуру установки и дает советы по использованию.
Предыстория За неделю до Нового года я решил подвести итоги своей работы за уходящий год. Такие итоги позволяют получить более целостную картину своих результатов, и по ней дать оценку своей работе, проанализировать неудачи, выявить слабые стороны, над которыми нужно работать, и тп.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>