<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Just-for-fans on Pavel Oborin</title>
    <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/</link>
    <description>Recent content in Just-for-fans on Pavel Oborin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Aug 2017 20:30:40 +0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pavel.oborin.me/just-for-fan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Железный век</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/age-of-iron/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 20:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/age-of-iron/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Железный век&amp;rdquo; Джон Кутзее Хочу написать отзыв о книге Железный век Джона Кутзее. По большому счету нас определяют и отделяют от других те полсотни книг, которые мы прочитали. Так почему бы не подумать над тем, что мне дала каждая вновь прочитанная. Такой мини проект, который я открываю данной заметкой.
У книги есть сюжет, Кутзее — это всегда очень высококачественная проза, книга может быть интересна широкому читателю.
Сюжет: умирающая в Африке от рака белая одинокая престарелая преподавательница университета пишет письмо своей дочери иммигрировавшей в США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мистер Фо</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/foe/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/foe/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Мистер Фо&amp;rdquo; Джон Кутзее Тут совершенно случайно познакомился с таким интересным автором, как Джон Кутзее. Его роман &amp;ldquo;Мистер Фо&amp;rdquo; оказался под одной обложкой вместе с одним из моих любимых романов &amp;ldquo;Пятница или тихоокеанский лимб&amp;rdquo; Турнье, который мне вдруг захотелось перечитать.
Сразу скажу, что не ожидаю, что все проникнутся к Мистерау Фо любовью, думаю это одна их тех книг, что изначально не задумывались для широкой аудитории. Но на мой вкус, это безусловно шедевр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Игры в тумане</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/games-in-the-fog/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 17:53:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/games-in-the-fog/</guid>
      <description>Игры в тумане. Первая повесть Основной задачей, которую я ставлю перед собой, приступая к написанию данного рассказа, является с одной стороны создание законченного текста простого для воспрития, с другой повесть с элементами саморефлексии, символизма и множественными отсылами.
Основные символы: туман, порталы, сон.
Повесть должна стать своеобразным слоеным пирогом с элементами игры, т.е вызывать интерес у разных людей. Для обывателей это будет фантастический рассказ о перелете на Марс, о возрастном кризисе, человеческих взаимоотношениях, для думающих людей это прежде всего текст о поиске себя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ощущение пепелища</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/ash/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2014 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/ash/</guid>
      <description>Ощущение пепелища Вчера на пробежке слушел Шуберта, и мне в голову пришел очередной образ, объясняющий реальность и тенденции в мире.
Это пепелище.
Мы живем на пепелище.
все более менее значимое уже давно выгорело. Какие-то последние крохи человечество еще высасывает, но это все.
Больше ничего. Мир без красок, запахов, эмоций, стерильный мир выжженной земли. Не будет больше ни Моцарта, ни Бетховена, ни Шуберта. И понятно почему.
Теперь можно играться только с пеплом, отсюда минимализм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Банальность зла</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/eichmann-in-jerusalem/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2014 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/eichmann-in-jerusalem/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Банальность зла&amp;rdquo; Ханна Арендт У Ханны есть книга &amp;ldquo;Банальность зла&amp;rdquo; давненько я ее читал, в русском переводе названия добавилась игра слов, которая очень хорошо выражает суть ее мысли. Зло не просто банально - самое настоящее зло творят совсем не какие-то супер злодеи, а обычные обыватели; а что банальность есть зло. Похоже, что большая часть зла в мире от банальности людей, от того, что люди как-то мимикирируют к каким-то общепринятым типажам, объединяются в стада, перестают быть носителями чего-то индивидуального, нового.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Матисс</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/matisse/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/book-reviews/matisse/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Матисс&amp;rdquo; Александр Иличевский Перечитываю Матисса Иличевского, вернее вырываю кусками.
Говорят, что любой читатель ассоциирует себя с тем или иным героем именно в этом и заключается успех (в плане потребления) книги.
В Матиссе сразу 2 таких героя: дурочка Надя и бывший аспирант Королев.
Кроме того, это отличная книга, прекрасные красочные описания, которые не просто прочувствоваются во время чтения, а врезаются, становясь твоими собственными воспоминаниями.
В Матиссе можно наугад открыть любое место и наслаждаться:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книги</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/books/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/books/</guid>
      <description>Книги Мой друг любит книги
Моя подруга любит людей
Я люблю наблюдать за ними.
Один раз научившись читать, ты уже не сможешь наслаждаться непониманием.
Как бы ты того не хотел, знаки превращаются в буквы, буквы в слова, слова в предложения. Выражение в содержание.
Люди, как книги.
Они различаются содержанием, тиражом, иллюстрациями, пестротой обложки, толщиной, целями и задачами, реципиентами, издательством, потертостью, количеством авторов…
Есть книги понятные, есть непонятные, есть которые никогда не поймешь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный день</title>
      <link>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/freeday/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2010 13:30:40 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://pavel.oborin.me/just-for-fan/writings/freeday/</guid>
      <description>Свободный день Странное такое ощущение
с утра было тихо и спокойно: снег блестел на солнце, все было белым, флигель на крыше в форме ангела смотрел на восток, часы с разбитым стеклом в аллее показывали пол десятого, я ел фундук и выплевывал скорлупки на белый снег.
Общага, мокрые носки, трамвай, Димка; тренажерный зал, улыбающаяся девушка на входе, похоже она счастлива. Беговая дорожка, я бегу и остаюсь на месте передо мной облака.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>